【A1要聞】器官衰竭入ICU 何鴻燊病危

新春未過，97歲的賭王何鴻燊忽傳病危消息，傳媒目擊何家各房太太及子女先後現身養和醫院，包括甚少露面的大房長女何超賢、孫女何家華。各人一致否認賭王病情有變。但有消息指賭王病情突然急轉直下，需送入深切治療部，現時已處器官衰竭狀態。據悉賭王病情將由二房何超瓊等人負責公佈。

記者 麥志榮

賭王自09年起已退隱養病，去年11月亦要在養和醫院渡過97歲生日，據四房子女與他的合照可見，賭王坐在高背椅上，身上加披外套保暖，顯得甚為虛弱。而過去幾年，每年新歲賭王均按慣例發表新年賀辭，向澳門市民拜年。但今年澳博本周一舉行除夕聯歡晚宴上，卻只是重播賭王12年前的豬年賀辭舊錄影。

到昨日年初四晚上，突然傳出賭王病況轉差消息，有指他轉入ICU。據來自醫院方面的消息，賭王是在昨日傍晚6時許情況開始轉壞，醫護進行急救，但已器官衰竭，醫生囑咐家人不要離開醫院。

大批傳媒在養和醫院門外守候。有傳媒拍到各房太太及子女先後來到醫院，當中包括甚少露面的大房長女何超賢、孫女何家華、二房何超鳳、三太陳婉珍及何超蓮。而四太梁安琪於晚上9點來到醫院，但她們都同一口徑說是來向賭王拜年，否認賭王病情有變化。三太及四太還向傳媒派利是。

超蓮以短訊回覆《蘋果》表示：「He‘s okay，頭先已同記者講咗唔係入ICU，我係嚟逗利是。」據了解，賭王病情將由二房負責公佈。

何鴻燊於09年7月29日在四太梁安琪淺水灣道4號寓所跌倒，撞傷頭部，送院接受腦部手術，在港安及養和醫院養病半年才出院，之後由二、三及四房輪流照顧，已絕跡公開場合。他最後一次出席公開活動 於09年12月冒險出院7小時，到澳門出席澳門回歸10周年儀式，與時任國家主席胡錦濤會面。他全程以輪椅代步，並有醫院救護車緊隨護航。晚會期間，賭王雖然笑臉迎人，但手部動作有欠靈活，未能如常拍掌。

近年賭王大部份時間留在養和休養，據了解，賭王入住養和總統套房，每日的住院及醫療費用高達100萬元，並重金禮聘多位腦科專家及教授為賭王診治，包括港大微生物學系講座教授袁國勇，花費過億元。期間他亦曾離院，2010年3月曾搬回淺水灣大宅療養，家中增添不少醫療設備，包括視頻監控等，估計約值1,500萬，並安排了7名看護24小時輪班照顧。

何鴻燊與胞妹十姑娘何婉琪近年因澳娛管理問題而反目，何婉琪在去年6月病逝，享年95歲。何鴻燊本人亦早已安排接班，2017年已宣佈退任信德集團主席。

恆子四萬點，喺佢有生之年都實現唔到

快啲死啦

過澳門輸好多啊？

俾你班連登仔成日係度燈
開心啦而家

我冇去過澳門
佢咁既年紀仲要俾嗰幾房人舞龍咁舞 早死早著啦 你話行得走得條撚仲用得就唔死啫

咩三太四太其實出面一定有啲契家佬，到時賭王一走，就會浦面

我想睇分身家

正宗有咁耐風流有咁耐折墮
賺埋賺埋跌一跌就9下9下變賭王機械人
三日唔埋五日比人拎出黎做笑柄

終於都有戲睇喇

溏心風暴

賺左咁多陰質錢，夠鐘要還喇！

其實一個人死唔死，好睇佢嘅求生意志，有啲中風病人捱到十年喺張床度，有啲就一年半載

唔怪得壹週刊哩排係咁翻炒何家臭史啦
記者應該一早收到風

對薄公堂就會架啦

權力是必爭的路
成敗用性命來賭
遇山過山風暴滿途
前路再險惡不再停步
權力是否必爭路
成敗亦似害人刀
若知你心再沒有人
惟願你知道情更高

將理想推得更高
只怕太心高氣傲
掌握到優勢能去盡求盡去
待人還願退一步
可會知世事殘酷
可敬的只因有道
終點即使遠求有日能達到
擔心一天入岐路

權力令我心傾慕
還是願你待人好
但當你心缺乏愛時明白世間情至高

機械人都會病

終於爭產

等到厭啦 拿拿林熄機分身家

何博士

屌過女冇一萬但起碼一千

求其一個男人有十年叫雞經驗都千人斬啦

有無舊登手足記得首歌

何家一家何家猜 何家兩家何家猜 何生身家何家分 何家子孫唂唂唂 遲早升天何先生.....

呢首童謠，當年喺香港轟動一時

何超蓮去醫院逗利是
到底有幾多人想佢死

真怪誕呀又有趣
你望望新聞裡
有四百億身家哈哈哈
是何家的不知道

何家一家何家猜
何家兩家何家猜
何生身家何家分
何家子孫唂唂唂

遲早升天何先生
全屋親戚來分家
遺產歸於何家中
來猜來猜唷

真怪誕呀又有趣
你望望新聞裡
有四房的子孫 分身家
是何家的不知道

何家三家何家猜
何家四家何家猜
何生身家何家分
何家子孫唂唂唂

多啦a夢？

家中增添不少醫療設備，包括視頻監控等

蘋果先係蝗語普及大使

不枉此生

屋企人去醫院逗利是咋，扮咩丫！

講不出聲 講不出聲
任由自己 半夜驚醒

當老豆份身家係利是

d仔女望住老豆個表情，就好似夜神月望住臨死既L咁
我贏了

都97啦 仲日日搵唔同醫療設備吊住條命俾你班人舞
快啲去仲好

感覺到一場腥風血雨既爭產大戰準備點燃

原本～～無心害你

前排先重播完溏心風暴1

仲話90後00後條命好
佢地真係乜都唔知

入油同換機器姐

有成97歲 點解會覺得係「還」

真係用錢續命，1日1一百萬醫療費

九王奪位
清年紀唔細

一日洗100萬
我三年都剩唔到100萬

溏心風暴了

機械人黎

澳博岩岩咪比2房霸左囉
仲有咩分

唔好咁快死， 仲未被玩夠

諗起細個個陣已經見到佢比成家人推出黎讀聲明
又話唔信呢個呢信嗰個
仲搵埋個鬼佬律師幫佢
咁就幾年了

留名睇超蓮永遠懷念爸爸既自拍

分到咁多錢應該會有男人痴埋去

四太有冇派西餅同利是畀門口班記者？

根本都知佢就黎唔得
果個垃圾仔咪一日到黑都係到話自己幾靠自己幾撚勁
搖晒撚準備爭身家

真心希望佢唔好死！百病叢生！最好親眼俾佢睇到家人為佢繼續勾心鬥角。

哩D人渣害死幾多家庭！

直頭超值啦，d客入何生個場玩，秒速回本

搞賭場害死唔知幾多人，陰質錢黎

想當年何生雄霸天下 幾多江湖大佬跟佢搵食

人渣

正呀 有爭產睇

真正澳門話事人

死

分乜春，早廿年就安排好曬啦，話唔定分埋了

始終賭係偏財

律師

係何猷君彈起之前就收皮 睇黎澳門都係2房天下

人地二房打滾多年
響佢地眼中佢係不成氣候

電競都將會係

RIP

如果公院都可以接到呢種客就好

今年澳博本周一舉行除夕聯歡晚宴上，卻只是重播賭王12年前的豬年賀辭舊錄影。

咁搞笑